陳小春為什麼會紅？ - 馮睎乾

前惠州政協陳小春在台北開演唱會，遭網民口誅筆伐，表演場外更被噴漆「強姦犯陳小春」等字句──我fact-check過，陳小春應該不是強姦犯，他只是十四歲時非禮未成年少女，罪名成立，留了案底而已（這段juicy的黑歷史，見於大陸網站轉載的〈香港藝人犯事記錄大盤點〉）。關於陳小春，有個問題困擾我很多年：以他的長相才藝，憑什麼能夠走紅？

第一次認識陳小春，是一九九四年看《金枝玉葉》，印象很深，不因為他演得好，只覺得他混在一群俊男美女之中，倍感篤眼篤鼻。《古惑仔》系列我一向不喜歡，但平心而論，他演「山雞」這類囂張無腦角色是恰如其分的，因為他只是做自己。

時來運到，山雞也開始裝出鳳凰的樣子了，就像今天的中國。香港回歸後一年，無綫重拍《鹿鼎記》，居然由他演韋小寶，未開鏡已註定失敗。有梁朝偉、周星馳珠玉在前，陳小春除了像黎耀祥一樣有股化不開的太監味之外，何德何能演機靈的韋爵爺呢？這版本的《鹿鼎記》該是金庸改編劇中最爛之一，但無論如何未夠班，陳小春還是「上位」了，就像當年的董建華。

陳小春高調「愛國」之前，我對他也無好感。外形不算討好，歌唱得不動聽，做諧星欠喜感，當小生又太醜，除了演小混混入型入格，根本乏善足陳。翻查他的過去更得人驚：除了非禮，陳小春小時候在大陸生活，家境貧困，竟跟父母提議：「不如把弟弟送人吧。」當下遭到父母毒打，但最後弟弟也真的以三千元港幣被賣掉。憶述此事時，陳小春自言家裏太窮，「怕弟弟過得太辛苦」──作惡也大條道理，跟香港警察臭味相投，也難怪他撐警了。

小時為錢賣弟，少年好色非禮，中年後走個狗屎運，趕上香港最後一班順風車，從此水鬼升城隍，一朝得志語無倫次。陳小春的成功路，恰巧倒映出香港的衰亡史──不是社會賢達都變成人渣，而是人渣都被捧為賢達了。

陳小春有咩歌？ 除咗犯賤，仲要好難聽

趕上香港最後一班順風車 真

佢除左係大陸拍垃圾頁游廣告仲有咩？真心唔知佢有咩紅人又唔靚，小紅粉都懶得睇佢

佢紅係靠佢個仔
奶共一大堆都一大堆唔紅

性罪犯

同林曉峰一樣，痴伊健食住古惑仔上位

林曉峰都叫可以做下主持自己揹下飛...
陳小春真係唔知憑乜

屌
上帝派運氣俾個人渣
真係天無眼

仲有就係高調追張泊支依個娛樂圈公廁失敗囉

西伯利亞人

佢老婆又係吸毒

兩個絕世賤種
Perfect Match

後生靠伊麵, 依家靠個仔
依d 不學無術靠關係上位
真係中國式人板

我記得佢啲歌攞奬時係播夾口型

歌手現場唔識唱，仲有奬攞，都算經典

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

但又奇在可以在台灣出入自如
台灣真係人權先決

垃圾撚一名，不提也罷

呢首原裝叫失戀王，另外有首叫取消資格都係慘情歌，所以佢真係食正個條水

佢靠周杰倫寫比佢D歌⋯⋯你講得出D歌都係

前幾年陳生主持金像獎真係災難級

一直唔明點解佢近年會紅到。。。仲要開咁多場演唱會，歌又唔係好聽，憑乜？

相依為命

作詞：黃偉文
作曲：陳光榮

《古惑仔》系列我一向不喜歡，但平心而論，他演「山雞」這類囂張無腦角色是恰如其分的，因為他只是做自己。

未聽過原曲

獻世
btw奶共杰撚真係變哂質

如果佢呢加出道
仲廢過 唯唯

道友一條

佢好命在當年牛佬畫套古惑仔出黎大紅拍戲俾到佢做爛仔

做返自己冇難度

Push

我愛的人
我不是偉人
失戀王
相依為命..

想要民主自由嘅全部同我入嚟

支章幾好

嘩 屌
賣細佬 真係痴撚線...

大陸d 高官見到佢呢段身世
唔知會唔會趁佢第時落難...叫佢考慮賣鳩左佢件姣底淫賤老婆......?

陳小春小時候在大陸生活
咁佢係微博講咩老母係原居民，話自己正宗香港人？

反而伊健唔多食大陸水

#犯法不可姑息

仲要煩撚到 啲媒體
成日拎佢演唱會 對佢老婆唱個一段片
成日都upload
好嘔心

百貨應百客，buy佢嘅咪就係佢呢仲人囉，不知幾大market。韓國瑜有版你睇，真係市長都有得你做，總統都有得你選

份人有問題同意，但公道講句佢啲歌係ok，呢堆我以前都常聽

黑社會 不學無術 但d歌同古惑仔令佢紅

你又知而家無？

佢會紅，仰因為當時痴埋某大牌女星度（梅x芳），所以由做廚定唔知酒保入到行。

咁平心而論，佢做山雞係ok嘅，仲有堆易上口嘅慘歌（犯賤、男人與公獅、雙依為命）就上位。

到之後，基本上香港明星上大陸都會好吃香，尤其啲奶到仆街嗰班。咁咪喺大陸紅咗囉。

利申：聽啲屋企人講

佢揾夠，可以不食人間煙火

佢又唔嫖唔賭，只係打機，之前紅到夠，大把版稅收。

佢啲兵歌好出名架喎
之前我愛的人係歌唱比賽必唱

lm

好應

點解佢做到惠州政協呢？

佢啲歌係好聽
我以前都成日聽
但係好聽在於唔係佢唱功好
係在於首歌本身好聽
根本邊個唱都好聽

同詞都好，暗戀/失戀真係好難避開佢啲歌

佢地唔係有一齊過咩？

買架咋，你估要填form申請咩

靠佢個仔

係D歌本身好姐，都唔係因為佢唱得好
十足十楊千嬅咁

咁楊千嬅好好多

老婆應該出名啲

神啊救救我
我愛的人
取消資格
啼笑姻緣
成王敗寇
獻世
犯賤
撲火

佢真係好撚好彩，有人寫呢堆歌俾佢

佢老婆咪又係take 得野多， 成撚日忽上腦失控大笑，兩條友都係老mk ,一世都係山雞

憑喺殘酷一叮俾黃子華寸

佢紅係因為靠鄭伊健 靠老婆 靠個仔
就算唔睇政治立場 我真係睇唔出佢有咩特別
唱歌唔得 做戲唔得 樣貌身材有眼睇喇

條人渣一早賤格 唔睇佢政治立場 佢條撚樣已經係大仆街

乜佢紅咩？
講緊星途上，唔係政治背景

中哂

細個係電視睇華嬸，成日唱歌都唔記得歌詞又難聽郁啲就踎低喊，心諗點解佢會咁紅， 點解903咁錫佢

真係邊個唱都會紅 同嬅嬸有得比

係撚 正一盲反撚
取消資格 相依為命已經唔係

出賣細佬真係賤到無人有

鍾意玩人妻嘅高官同老細個個一早玩到厭啦!

第一次認識陳小春，是一九九四年看《金枝玉葉》，印象很深，不因為他演得好，只覺得他混在一群俊男美女之中，倍感篤眼篤鼻。

應采兒？ 幾靚 原來係道友雞

林宥嘉版本好聽好多喎

獨家記憶

好似冇護旗果啲 都算係咁

推

十年前佢有首冷門歌叫【鬥苦】，唔知大家有冇聽過? 我自己就好中意聽，因果年自己大病成日住醫院，用手機聽收音機電台成日播，好貼切當時我心情，所以好中意呢首歌 !

條友無料又無品 串柒柒

佢啲歌係ok 不過唔關佢事 其他星唱可能仲正

華嬸都係垃圾中既垃圾

因為個仔起碼賺多咗一億
不過未有個套綜藝佢已經住緊逸瓏灣

我明吖

送細佬畀人梗係打
係要賣架嘛

有咩可能免費幫人生仔

有唱功可言？

個經理人又好，得閒打下機就得，仲使去奶共咩

好睇你個人想追求咩嘅，有啲人揾夠就ok，有啲人就有無窮嘅慾望

佢點解唔向父母獻計賣自己，而係賣細佬??
希望佢有懺悔過。

佢紅係靠貪玩藍月

所以咪話首歌本身好聽囉
可能鬼佬仲唱得好聽過佢

頁遊呢個term都喺身一次聽

其實佢就係一個不學無術嘅蛋散
大陸喱會欣賞佢，因為臭味相投

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

呢篇文係佢面前讀出黎實激到佢痴線

至弊啲台灣人真係鍾意聽佢啲歌
記得alin直頭想佢做演唱會嘉賓

你比外星人捉左好耐
有邊個無瞓過佢？

認同緊你架巴打
只係想講佢唱歌真係好撚難聽 死嗌出嚟
好歌都俾佢唱衰曬 係有人翻唱先救得返

我反而好奇佢台北演唱會觀眾到底係邊d人。見到飛去得幾好對台灣人都少少失望，明明台灣多好多明星

平心而言華嬸抱聲其實幾有辨識度
即你一聽把聲就知果個係佢
而家嘅歌手老實講冇咩邊個做到

冇文化冇學識冇樣冇才藝
睇返之前陳小春話黃子華鄙視佢,就知佢性格都唔討好
而D歌好聽都唔係因為佢唱得好聽
呢D人都紅真係冇天理

只可以話你見識少

佢本身苦男人既路線好正

林曉峰起碼有口才
做下MC搵下正當錢
呢條柒頭乜都靠痴
一世死好命

篇文寸得好正

嘩，2006年，果陣佢都開始收收地皮

呢條友簡直係負碌既極致啦
又唔讀書 唔識英文 冇特別技能冇才華冇樣性格差冇品
咁撚樣既人 又有戲接 比佢撈到部古惑仔 又比到D HIT既歌佢唱
D運氣同機遇全部自動波餵撚晒入佢個口到 呢條友其實真係傳奇黎 因為呢條友個本質真係完全係垃圾黎

香港不嬲垃圾先上到位

依家嘅藍絲至少一半係順風車上嘅人

其實我覺得佢唱歌ok
中共係中意呢類有刑事案底嘅人
佢同 Nathan rich

老實講佢唱歌都唔差既，起碼童年都有聽佢既歌
但去唔到一線，比盡佢2線，同一線歌手仲差得遠
所以有今日咁既地為完全唔係靠實力，同呀叻一樣咁岩死好命係某個年代出道先有咁既成就，又比佢奶共做埋政協，總括黎講名大於實

賣出去要受苦 梗係唔制啦

係，確係2006年 !

睇佢拍果套樹大招風
屌你老母知唔撚知自己好樣衰
雖然佢個角色本身就係設定要浮誇
不過佢浮誇到搞到勁樣衰7.7

拍綜藝掛

唱歌唔差都講得出

係d歌本身寫得好聽 邊個唱都會好聽

咁耐都未有殘酷一叮？條柒頭不學無術又自卑

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

把聲有d毒撚feel
可惜個人

香港演藝界大把垃圾啦, 楊千樺陳慧琳
擺明唔係死好運, 而係本身香港人本身鍾意食屎

紅？？中共果隻紅？？

台灣紅過一排

Timing is everything.

張相答左你
台灣咁都俾佢兩公婆入境真係食左屎

唱功唔差
何來唱功，讀歌詞就有

幸運值高
完全唔覺得唱歌做戲係好
但係山雞角色算係演得入形入格
因為做緊自己
咁當年比較少適合新人肯去演古惑仔角色
唱歌又有唔少好歌
仲要容易唱容易上腦
又食哂當時寫歌仲搵到錢既年代

嬅嬸都係差唔多類別 一擔擔

獻世
失戀王

唱返佢自己

呢個人從小就畜生黎
窮個時無骨氣
有錢就四處作惡
應采兒選擇個咁既非禮犯

許志安個合唱版正好多喎

Real
之前對佢嘅印象都只係古惑仔裏面嘅山雞，但我唔覺係演技，只不過係本色演出。

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
TG頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會

佢把聲夠mk先得

推！建議置頂

三個字 死好命

佢上電視又講過佢本身住惠州鄉下

楊千嬅話晒同陳亦迅同期歌唱比賽出道 又做過下護士 ; 點都有料過陳小春條撚樣既 英文都唔識隻 賣細佬換取食物既.

呢個真陳小春啲歌係本身好聽

條撚樣有案底都入到美籍

一世好運，識刷鞋又撞正所有勁人都幫佢，同埋佢都算識睇時勢、啲歌首首都周杰倫、林夕，黃偉文果堆幫佢、唔啱果啲佢唔會揀、tvb又係

古惑仔都公開表態撐逆權啦

呢條友就真係做到以為自己古惑仔，型啊疊馬啊英雄主義啊

佢唱歌真係好撚難聽
仲妅彩到攞到周杰倫兩首神曲
好運到。。。
屌你老母

屌 聽到未聽過
網頁遊戲？ online game 下嘛

館長有屌佢

戲定特登拍嚟擦鞋?

翻查他的過去更得人驚：除了非禮，陳小春小時候在大陸生活，家境貧困，竟跟父母提議：「不如把弟弟送人吧。」當下遭到父母毒打，但最後弟弟也真的以三千元港幣被賣掉。憶述此事時，陳小春自言家裏太窮，「怕弟弟過得太辛苦」──作惡也大條道理，跟香港警察臭味相投，也難怪他撐警了。

好恐怖

屌呢句真
大家唔會覺得黃宗澤首好好地相處有問題
係佢唱得柒

一命二運三風水最佳例子
拍戲撞正古惑仔 做返自己
套戲其實係因為鄭伊健贏口碑票房 但因為角色設定 之後拍續集佢一定要一齊拍 就咁樣keep到個勢 爬上位 接到所有爛仔古惑仔角色戲
唱歌仲癲 直頭諗唔明點解有咁好彩嘅人
林夕 wyman呢啲神級作詞人幫佢寫詞
跟住仲要有周杰倫幫佢作歌 嗰陣周杰倫已經成名 要搵佢幫手作歌已經好難
最癲係有首仲要係周杰倫＋林夕組合
到今日都諗唔明呢兩位點解會幫佢 frd又明顯唔係 出錢請但啲作品又唔係交行貨level
除咗運氣命水好 我都諗唔到點解
不過做演藝界運氣都係好重要

結婚相

樣唔掂，唱歌唔掂，做戲唔掂，仲叫自己天后，唔係鄭秀文淡出真係排N世都未到佢

我細個就係鐘意sammi佢演繹嘅時候有種光芒， 華嬸一啲都無 仲要做春嬌都拎到影后...

話將個細佬賣出去咁既野都講得出...好撚嘔心 仲大條道理嗰下先勁！

有時未必唱功好就係無敵
佢啲失戀歌就係有佢個柒樣+mk聲先有feel
正如周國賢唱歌唔得但你叫其他人唱佢啲歌真係爭咁啲
今年首逃生門已經係一個好例子

哥哥

下....唔撚係下話
btw 佢老婆真係幾撚正嘅, 應該好撚淫好撚大食, 但一開聲就知係8婆格

果次睇陣容仲以為最唔掂係楊千嬅，點知佢變咗用嚟補鑊果個，因為陳小春基本上係一開口就講錯野

黎明行動

林曉峰係咪條女一出事就走人嗰條仆街？
利申無留意可能記錯

我都R爆頭完全唔明點解會紅，啲戲做黎做去都係山雞個樣又衰成個格都好黑人憎亦都唔明咁好仔嘅伊健居然會同佢frd

咁你講哂啦⋯

個死仆街係台灣發紅先架

賣慘情歌
阿豬阿狗唱都有大把人共鳴鍾意聽

點解會紅？因為低質既人總有低質既人支持，好似何妖咁

呢條友係咪係頒獎典禮講過要挑戰陳奕迅

佢咁岩黐左埋去林曉峰班友到姐，如果得佢一條友，晨早收左皮啦

睇完嗰次好憎佢 又冇腦又串

諗番起比子華串
問你攞貼士就打劫你

web game，用browser 玩果啲。
即係大陸果啲咩調節胸部大小、登入送屠龍寶刀、用木棍捅豬有999999元寶 果啲廣告，事實上係普通昆錢網頁遊戲，用不實廣告clickbait。
陳小春、吳孟達、古天樂、渣渣輝、成龍、李連杰都有拍呢啲廣告。

都知道有台灣人抗議，但真心好奇演唱會入面到底係mud人，風頭火勢都要俾錢睇件垃圾唱歌。

或者有後台

我反而覺得好多人就係鍾意佢廢，香港都有堆好似韓飯一樣嘅草包飯，覺得夠親切貼地

陳小春啲歌應該九成人翻唱都好聽過原唱

不能認同更多！

楊千嬅為什麼會紅？

心地咁差，就算佢係黃絲都冇人會鍾意佢

陳小春呢個垃圾

犯賤係姐撚作曲，好似唔止一首添，諦笑姻緣就陶喆

佢話送所以俾人打，最後係賣

佢唔係好似劉華咁爛做，搵夠就算

成班痴伊健搵食 偏偏伊健最低調

Don't angry 黎句都係佢個仔係綜藝節目同佢講，只係代表咗佢份人暴躁無品，而家就變咗演唱會嘅slogan，仲要台灣有8成入坐率，真心覺得on9

呢啲人真係唔知點解會紅
細個覺得佢好樣衰憑咩做男主角
成世人又咪靠鄭伊健先上位
唱歌又難聽演戲又屎
性格又仆街

twice

最大成就係扑到應采兒

取消資格

果然係佢阿爸阿媽

有冇人可以寫上維基

我愛的人係林宥嘉幫佢唱返紅
仲話嗰時喺後台撞到陳小春 條友好多謝佢令佢多左好多版稅收

篇文寫得好正

90年代後期出現一大堆k歌，加上當年mp3當道，成隻cd比人掟晒上網任人下載，仲有neway/加洲紅k場，自然唱到街知巷聞

佢唔識唱歌架
係個時香港個環境幫佢一把喳

條友又死好命
同周杰倫好早就frd.....
我愛的人咪周杰倫作

啼笑姻緣

佢老婆唔知點解會選佢。。。。。

或者咁講，台灣人好鍾意睇古惑仔系列

仲有獻世

陳小春 樣又冇 唱功又唔好
但偏偏收左好多隻好歌

佢真係得山雞做得好
落球場嗰場做得幾好
除此之外就冇
真係好撚似古惑仔

唔好話，到而家仲係周圍聽到佢啲濕鳩歌，咩取消資格，失戀王，老土到打冷震

點少得呢條片

點解佢係公廁嘅

真係唔知佢有咩歌，而家呢個年代仲有人聽咩

做返自己姐

嗰期係咁吹呢條仆街係慈父
根本就鳩嬲鳩屌
仲要唔識英文但又要講
好撚憎佢

同埋林曉峰唱歌仲好聽過陳小春

嚴父先啱

我覺得佢個仔好慘，個老豆燥狂，個老母仲惡，而家又話生多個妹

廢春

小時賣弟 青年非禮 中年奶共 老年

真呀 條撚樣真係夠運only

成日覺得佢會虐待個仔咁
細個已經癲到賣細佬，非禮人
上節目都好似有情緒病咁發個小朋友脾氣
私底下點樣真係諗下都驚

咁痴線都有

我反而不嬲覺得佢麻麻
個嘴闊撚過西隧，唔排除個閪都係

娛樂圈真係講運 佢彈起果排就係古惑仔/流氓/無賴角色最多人鍾意 除左古惑仔仲有一堆角色都係差唔多設定 生化壽司 墨斗先生 少年賭神 啲角色設計又真係好啱佢做

照佢文章所述，陳小春被毒打係正確、打得應該。
弟弟能賣個三千，個冇腦柒頭提議“送”人，佢老豆話
“大拿拿三千銀嘢，你俾番我呀，屌你生得你咁閪蠢。”

2003年，曾慶紅任中共國家副主席，同年兼任中央港澳工作協調小組組長，接管香港，其胞弟曾慶淮亦以中國文化部特派員身份進駐香港，作為港澳特務總頭子。當年，香港三教九流成批成批的上京「晉見」曾慶紅，被港人形容為黑道上的「拜碼頭」，在訪京團中，據說也不乏黑社會高層人物。當時，藝人陳小春與曾會面後，在傳媒前順口叫曾慶紅「阿公」。「阿公」是黑社會中的術語，比黑社會中的老大地位還要高。可以說，曾慶紅是97年之後香港全境黑社會的總堂主。

轉載自

好多香港垃圾藝人,返支那都變到好紅

點講哂法??
你覺得陳小春有唱功咩??

伊健開演唱會就成班黐住個古惑仔名唱埋一份，重點係伊健一個人開演唱會都可以爆場，根本成班就係靠伊健搵食

因為第二集講山雞走路去台灣，好多台灣風景同台語，台灣人鍾意睇都正常

以前台灣電影完全唔夠香港嚟架

以前香港既娛樂事業好威威
樂壇/電影/電視
係亞洲都有好大影響力

Sad but true
佢搵錢能力好似勁過伊面

算吧啦生雞

尚書大人嗰啲台灣人可能仲熟過我哋

因為山雞先真正開始紅

我愛的人是咪畀林宥嘉唱紅咗？

Cls 咁冷血連自己細佬都賣
做著佢個仔真係慘
他朝一日佢仔大個 一定要掉佢去老人院

子華都忍唔撚住

因為佢真係公廁

唔係個個都咁冇腦

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

佢唱得直情難聽
不過有時就係咁，難聽反而貼地
易唱到唔係啞就唱到，咪多人唱k時唱
結果都係同佢實力毫無關係

咁其實佢都係新移民

帶完個仔參加綜藝先係咋 之前都係痴住伊面搵食

你要知道伊健根本唔會全力去搵錢，錢又夠洗，享受下生活咪幾好，點解一定要好似劉華果Ｄ咁，死做爛做到成６０歲都仲要做姐？

我財務自由的話我都去玩下音樂，畫下畫，睇下書，去下旅行，睇下世界啦

中肯

賣弟求榮

咁佢細佬而家喺邊?